【假惺惺】中國向日本捐贈新型檢測試劑？只因為4個字

三立新聞網
2020年2月20日 上午1:35

國際中心／謝宛真報導

日本興奮迎接2020東京奧運，未料遇上武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎），除了收治鑽石公主號上的多名確診病患，國內各地也陸續爆出確診病例。近日中國主動透過關係雪中送炭，緊急且無償地捐給日本一批新冠病毒核酸檢測試劑盒。有台灣評論人士分析，這是因為中國疫情有緩和趨勢，試劑產能過剩，俗稱「供過於求」。

中國藥商生產的新型試劑盒（圖／翻攝）

武漢肺炎在日本已奪走3條人命，包括今（20）日鑽石公主號上的一對80多歲日籍男女乘客，以及13日神奈川縣一名80多歲、無出國史的老奶奶。現在日本從北海道到九州，包括東京、千葉、京都、愛知、和歌山、福岡等地皆出現確診病例。

中國駐日本使館發言人說明，近他們透過中國深圳華大基因科技有限公司、深圳市猛獁公益基金會，緊急捐贈一批新冠病毒核酸檢測試劑盒給日本國立傳染病研究所，畢竟「病毒沒有國界之分，一起共同應對」。

斬你幾刀之後俾舊綿花你止血

驗乜都係陰性

信中國
佢哋夠嚴謹咩？

FAKE NEWS
雖然我好憎支那亦都覺得佢係假惺惺,但唔好係度作新聞

你自己都有link

邊度假?

有台灣評論人士分析，這是因為中國疫情有緩和趨勢，試劑產能過剩，俗稱「供過於求」。

呢句邊度有?
我search段新聞係支那自己測試盒都唔夠用,點會有人評支那供過於求